知唔知有咩慘過死？

就係要移民去外國 未光復到香港之前都再翻唔到去
有啲咩慘過移民？
就係比人送去教育營 學做一個中共中國人
你估我好想移民？未到最後一刻我都唔會走
但去到最後一刻(e.g. 集中營，鎖國，撒僑）唔該大家一齊走
有錢既 用有錢既方法走
無錢既 做難民咁走
走左先有機會反抗
唔走留係到比人捉入集中營 生不如死
總要有人活下去